\section{Stundensatzrechner}
\lbyte

\begin{lstlisting}
// Variablen anlegen
int mitarbeiterAnzahl = 5;
float[] lohn = new float[mitarbeiterAnzahl];
float[] stundensatz = { 17.5, 18.3, 15.9, 16.5, 20.0};
float[] arbeitszeit = new float[mitarbeiterAnzahl];

// Eintragen zufälliger Arbeitszeiten
for (int i = 0; i < mitarbeiterAnzahl; i++){
 arbeitszeit[i] = random(40, 100); 
 // optional: Runde auf zwei Nachkommastellen
 arbeitszeit[i] = round(arbeitszeit[i] * 100.0) / 100.0;
}

// Verrechnen von Arbeitszeiten und Stundensatz
for (int i = 0; i < mitarbeiterAnzahl; i++){
 lohn[i] = stundensatz[i] * arbeitszeit[i];
 // optional: Runde auf zwei Nachkommastellen
 lohn[i] = round(lohn[i] * 100.0) / 100.0;
}

// Ausgeben der Arrays zu Überprüfen der Werte
for (int i = 0; i < mitarbeiterAnzahl; i++){
 println("Arbeiter "+i+" hat "+arbeitszeit[i]+" Stunden gearbeitet und bekommt "+stundensatz[i]+" € pro Stunde. Sein Lohn ist "+lohn[i]+" €."); 
}
\end{lstlisting}
